{
  "surah_id": "74",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "74:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلْمُدَّثِّرُ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "O you"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____",
          "answer": "ٱلْمُدَّثِّرُ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "ٱلْمُدَّثِّرُ",
            "ﰃ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "who covers himself"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "74:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ فَأَنذِرْ",
          "answer": "قُمْ",
          "options": [
            "قُمْ",
            "تُبْقِى",
            "وَمَآ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Stand up"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "قُمْ _____",
          "answer": "فَأَنذِرْ",
          "options": [
            "أَن",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "لِءَايَٰتِنَا",
            "فَأَنذِرْ"
          ],
          "translation": "and warn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "74:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 5,
          "question": "_____ فَكَبِّرْ",
          "answer": "وَرَبَّكَ",
          "options": [
            "سَأُصْلِيهِ",
            "وَرَبَّكَ",
            "إِلَّا",
            "فَرَّتْ"
          ],
          "translation": "And your Lord"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَرَبَّكَ _____",
          "answer": "فَكَبِّرْ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "عَشَرَ",
            "فَكَبِّرْ"
          ],
          "translation": "magnify"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "74:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ فَطَهِّرْ",
          "answer": "وَثِيَابَكَ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "وَثِيَابَكَ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "And your clothing"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَثِيَابَكَ _____",
          "answer": "فَطَهِّرْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فَطَهِّرْ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "purify"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "74:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 9,
          "question": "_____ فَٱهْجُرْ",
          "answer": "وَٱلرُّجْزَ",
          "options": [
            "مَّمْدُودًا",
            "وَٱلرُّجْزَ",
            "وَأَهْلُ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "And uncleanliness"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "وَٱلرُّجْزَ _____",
          "answer": "فَٱهْجُرْ",
          "options": [
            "فَٱهْجُرْ",
            "ثُمَّ",
            "تُبْقِى",
            "يَتَأَخَّرَ"
          ],
          "translation": "avoid"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "74:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 11,
          "question": "_____ تَمْنُن تَسْتَكْثِرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "وَمَا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "And (do) not"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَلَا _____ تَسْتَكْثِرُ",
          "answer": "تَمْنُن",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "تَمْنُن",
            "أَهْلُ",
            "سَقَرَ"
          ],
          "translation": "confer favor"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَلَا تَمْنُن _____",
          "answer": "تَسْتَكْثِرُ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "ﰪ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "تَسْتَكْثِرُ"
          ],
          "translation": "(to) acquire more"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "74:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ فَٱصْبِرْ",
          "answer": "وَلِرَبِّكَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبَ",
            "فَكَّرَ",
            "رَبِّكَ",
            "وَلِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "And for your Lord"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَلِرَبِّكَ _____",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "لِّلْبَشَرِ",
            "عِدَّتَهُمْ",
            "تَذَرُ"
          ],
          "translation": "be patient"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "74:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 16,
          "question": "_____ نُقِرَ فِى ٱلنَّاقُورِ",
          "answer": "فَإِذَا",
          "options": [
            "لَّا",
            "فَإِذَا",
            "أَصْحَٰبَ",
            "وَحِيدًا"
          ],
          "translation": "Then when"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "فَإِذَا _____ فِى ٱلنَّاقُورِ",
          "answer": "نُقِرَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "عِدَّتَهُمْ",
            "إِذَآ",
            "نُقِرَ"
          ],
          "translation": "is blown"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "فَإِذَا نُقِرَ _____ ٱلنَّاقُورِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَّا",
            "فِى",
            "ﰯ",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "فَإِذَا نُقِرَ فِى _____",
          "answer": "ٱلنَّاقُورِ",
          "options": [
            "مَّمْدُودًا",
            "ﰴ",
            "مِن",
            "ٱلنَّاقُورِ"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "74:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 20,
          "question": "_____ يَوْمَئِذٍ يَوْمٌ عَسِيرٌ",
          "answer": "فَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰭ",
            "فِى",
            "فَذَٰلِكَ",
            "ﰷ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "فَذَٰلِكَ _____ يَوْمٌ عَسِيرٌ",
          "answer": "يَوْمَئِذٍ",
          "options": [
            "وَٱسْتَكْبَرَ",
            "تَذَرُ",
            "ﰞ",
            "يَوْمَئِذٍ"
          ],
          "translation": "Day"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "فَذَٰلِكَ يَوْمَئِذٍ _____ عَسِيرٌ",
          "answer": "يَوْمٌ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "مُعْرِضِينَ",
            "يَوْمٌ",
            "ٱلشَّٰفِعِينَ"
          ],
          "translation": "(will be) a Day"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "فَذَٰلِكَ يَوْمَئِذٍ يَوْمٌ _____",
          "answer": "عَسِيرٌ",
          "options": [
            "عَسِيرٌ",
            "ٱلْمِسْكِينَ",
            "فَمَا",
            "بَل"
          ],
          "translation": "difficult"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "74:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 24,
          "question": "_____ ٱلْكَٰفِرِينَ غَيْرُ يَسِيرٍ",
          "answer": "عَلَى",
          "options": [
            "ٱلتَّذْكِرَةِ",
            "لَهُمْ",
            "عَلَى",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "For"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "عَلَى _____ غَيْرُ يَسِيرٍ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرِينَ",
          "options": [
            "نَذِيرًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ٱلتَّذْكِرَةِ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "the disbelievers "
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ _____ يَسِيرٍ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْبَشَرِ",
            "غَيْرُ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "عَلَى ٱلْكَٰفِرِينَ غَيْرُ _____",
          "answer": "يَسِيرٍ",
          "options": [
            "نَظَرَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "يَسِيرٍ",
            "لِءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "74:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 28,
          "question": "_____ وَمَنْ خَلَقْتُ وَحِيدًا",
          "answer": "ذَرْنِى",
          "options": [
            "ﰴ",
            "ﰯ",
            "ﰝ",
            "ذَرْنِى"
          ],
          "translation": "Leave Me"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "ذَرْنِى _____ خَلَقْتُ وَحِيدًا",
          "answer": "وَمَنْ",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "وَمَنْ",
            "ٱلْمَغْفِرَةِ",
            "بِيَوْمِ"
          ],
          "translation": "and whom"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "ذَرْنِى وَمَنْ _____ وَحِيدًا",
          "answer": "خَلَقْتُ",
          "options": [
            "فَكَّرَ",
            "ﰎ",
            "خَلَقْتُ",
            "ٱلشَّٰفِعِينَ"
          ],
          "translation": "I created"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "ذَرْنِى وَمَنْ خَلَقْتُ _____",
          "answer": "وَحِيدًا",
          "options": [
            "وَحِيدًا",
            "فَكَبِّرْ",
            "قُلُوبِهِم",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "alone"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "74:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ لَهُۥ مَالًا مَّمْدُودًا",
          "answer": "وَجَعَلْتُ",
          "options": [
            "مُّسْتَنفِرَةٌ",
            "مِنَ",
            "عَسِيرٌ",
            "وَجَعَلْتُ"
          ],
          "translation": "And I granted"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَجَعَلْتُ _____ مَالًا مَّمْدُودًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "لَهُۥ",
            "سَأُرْهِقُهُۥ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَجَعَلْتُ لَهُۥ _____ مَّمْدُودًا",
          "answer": "مَالًا",
          "options": [
            "ٱلدِّينِ",
            "مَالًا",
            "ﰶ",
            "عَشَرَ"
          ],
          "translation": "wealth"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَجَعَلْتُ لَهُۥ مَالًا _____",
          "answer": "مَّمْدُودًا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "مَّمْدُودًا",
            "لَوَّاحَةٌ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "extensive"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "74:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ شُهُودًا",
          "answer": "وَبَنِينَ",
          "options": [
            "إِذَآ",
            "ﰤ",
            "يَتَقَدَّمَ",
            "وَبَنِينَ"
          ],
          "translation": "And children"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَبَنِينَ _____",
          "answer": "شُهُودًا",
          "options": [
            "أَن",
            "فَإِذَا",
            "شُهُودًا",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "present"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "74:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ لَهُۥ تَمْهِيدًا",
          "answer": "وَمَهَّدتُّ",
          "options": [
            "مُّسْتَنفِرَةٌ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "ﰲ",
            "وَمَهَّدتُّ"
          ],
          "translation": "And I spread"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَمَهَّدتُّ _____ تَمْهِيدًا",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "ﰟ",
            "ﰈ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَمَهَّدتُّ لَهُۥ _____",
          "answer": "تَمْهِيدًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "تَمْهِيدًا",
            "وَيَهْدِى",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "ease"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "74:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 41,
          "question": "_____ يَطْمَعُ أَنْ أَزِيدَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَٱلَّيْلِ",
            "إِذْ",
            "ثُمَّ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "ثُمَّ _____ أَنْ أَزِيدَ",
          "answer": "يَطْمَعُ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "يَطْمَعُ",
            "ﰇ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "he desires"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "ثُمَّ يَطْمَعُ _____ أَزِيدَ",
          "answer": "أَنْ",
          "options": [
            "ﰱ",
            "فَطَهِّرْ",
            "ٱلْمَغْفِرَةِ",
            "أَنْ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "ثُمَّ يَطْمَعُ أَنْ _____",
          "answer": "أَزِيدَ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَزِيدَ",
            "ﰪ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "I (should) add more"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "74:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 45,
          "question": "_____ إِنَّهُۥ كَانَ لِءَايَٰتِنَا عَنِيدًا",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "هُوَ",
            "خَلَقْتُ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "By no means"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "كَلَّآ _____ كَانَ لِءَايَٰتِنَا عَنِيدًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "تَذْكِرَةٌ",
            "لَهُۥ",
            "وَلِيَقُولَ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُۥ _____ لِءَايَٰتِنَا عَنِيدًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "ٱلْمَغْفِرَةِ",
            "كَانَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "has been"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُۥ كَانَ _____ عَنِيدًا",
          "answer": "لِءَايَٰتِنَا",
          "options": [
            "إِلَّآ",
            "لِمَن",
            "أَسْفَرَ",
            "لِءَايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "to Our Verses"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُۥ كَانَ لِءَايَٰتِنَا _____",
          "answer": "عَنِيدًا",
          "options": [
            "وَٱلْكَٰفِرُونَ",
            "عَنِيدًا",
            "ﰷ",
            "ٱمْرِئٍ"
          ],
          "translation": "stubborn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "74:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ صَعُودًا",
          "answer": "سَأُرْهِقُهُۥ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "هُوَ",
            "وَكُنَّا",
            "سَأُرْهِقُهُۥ"
          ],
          "translation": "Soon I will cover Him"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "سَأُرْهِقُهُۥ _____",
          "answer": "صَعُودًا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "فِى",
            "يُرِيدُ",
            "صَعُودًا"
          ],
          "translation": "(with) a laborious punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "74:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ فَكَّرَ وَقَدَّرَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْمَغْفِرَةِ",
            "وَحِيدًا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ وَقَدَّرَ",
          "answer": "فَكَّرَ",
          "options": [
            "عَسِيرٌ",
            "نُقِرَ",
            "ﰞ",
            "فَكَّرَ"
          ],
          "translation": "thought"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِنَّهُۥ فَكَّرَ _____",
          "answer": "وَقَدَّرَ",
          "options": [
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "وَحِيدًا",
            "وَقَدَّرَ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "and plotted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "74:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ كَيْفَ قَدَّرَ",
          "answer": "فَقُتِلَ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "فَقُتِلَ",
            "إِلَّا",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "So may he be destroyed"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "فَقُتِلَ _____ قَدَّرَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "سَقَرَ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "فَقُتِلَ كَيْفَ _____",
          "answer": "قَدَّرَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "قَدَّرَ",
            "عَنِيدًا",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "he plotted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "74:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 58,
          "question": "_____ قُتِلَ كَيْفَ قَدَّرَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينُ",
            "قَالُوا۟",
            "يَوْمٌ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "ثُمَّ _____ كَيْفَ قَدَّرَ",
          "answer": "قُتِلَ",
          "options": [
            "عِدَّتَهُمْ",
            "قُتِلَ",
            "نَكُ",
            "مُّنَشَّرَةً"
          ],
          "translation": "may he be destroyed"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "ثُمَّ قُتِلَ _____ قَدَّرَ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "فَٱهْجُرْ",
            "تَذَرُ",
            "أَدْبَرَ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "ثُمَّ قُتِلَ كَيْفَ _____",
          "answer": "قَدَّرَ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "ﰗ",
            "وَلِيَقُولَ",
            "قَدَّرَ"
          ],
          "translation": "he plotted"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "74:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 62,
          "question": "_____ نَظَرَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "ﰂ",
            "هُوَ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "ثُمَّ _____",
          "answer": "نَظَرَ",
          "options": [
            "نَظَرَ",
            "ﰛ",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "he looked"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "74:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 64,
          "question": "_____ عَبَسَ وَبَسَرَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "ثُمَّ",
            "لَوَّاحَةٌ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "ثُمَّ _____ وَبَسَرَ",
          "answer": "عَبَسَ",
          "options": [
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "تَسْتَكْثِرُ",
            "عَبَسَ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "he frowned"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "ثُمَّ عَبَسَ _____",
          "answer": "وَبَسَرَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰋ",
            "وَبَسَرَ"
          ],
          "translation": "and scowled"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "74:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 67,
          "question": "_____ أَدْبَرَ وَٱسْتَكْبَرَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "وَرَبَّكَ",
            "تَسْتَكْثِرُ",
            "فَٱهْجُرْ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "ثُمَّ _____ وَٱسْتَكْبَرَ",
          "answer": "أَدْبَرَ",
          "options": [
            "وَرَبَّكَ",
            "أَدْبَرَ",
            "شَآءَ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "he turned back"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "ثُمَّ أَدْبَرَ _____",
          "answer": "وَٱسْتَكْبَرَ",
          "options": [
            "مَا",
            "جَعَلْنَا",
            "وَٱسْتَكْبَرَ",
            "كُلُّ"
          ],
          "translation": "and was proud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "74:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 70,
          "question": "_____ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ يُؤْثَرُ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "فِتْنَةً",
            "وَٱلْكَٰفِرُونَ",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "Then he said"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "فَقَالَ _____ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ يُؤْثَرُ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "قَالُوا۟",
            "قَدَّرَ",
            "إِنْ",
            "قُتِلَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "فَقَالَ إِنْ _____ إِلَّا سِحْرٌ يُؤْثَرُ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "فِى",
            "ﰛ",
            "وَمَا",
            "هَٰذَآ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "فَقَالَ إِنْ هَٰذَآ _____ سِحْرٌ يُؤْثَرُ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "كَسَبَتْ",
            "مَّمْدُودًا",
            "إِلَّا",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "فَقَالَ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ يُؤْثَرُ",
          "answer": "سِحْرٌ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "سِحْرٌ",
            "إِنَّهَا",
            "ٱلْيَقِينُ"
          ],
          "translation": "magic"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "فَقَالَ إِنْ هَٰذَآ إِلَّا سِحْرٌ _____",
          "answer": "يُؤْثَرُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "فَطَهِّرْ",
            "يُؤْثَرُ",
            "ٱلتَّذْكِرَةِ"
          ],
          "translation": "imitated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "74:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 76,
          "question": "_____ هَٰذَآ إِلَّا قَوْلُ ٱلْبَشَرِ",
          "answer": "إِنْ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "إِنْ",
            "تَنفَعُهُمْ",
            "يَسِيرٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "إِنْ _____ إِلَّا قَوْلُ ٱلْبَشَرِ",
          "answer": "هَٰذَآ",
          "options": [
            "هَٰذَآ",
            "تِسْعَةَ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "لَوَّاحَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) this"
        },
        {
          "question_id": 78,
          "question": "إِنْ هَٰذَآ _____ قَوْلُ ٱلْبَشَرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "أَن",
            "كُلُّ",
            "شُهُودًا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "إِنْ هَٰذَآ إِلَّا _____ ٱلْبَشَرِ",
          "answer": "قَوْلُ",
          "options": [
            "مَالًا",
            "ﰒ",
            "يَتَأَخَّرَ",
            "قَوْلُ"
          ],
          "translation": "(the) word"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "إِنْ هَٰذَآ إِلَّا قَوْلُ _____",
          "answer": "ٱلْبَشَرِ",
          "options": [
            "مَّمْدُودًا",
            "وَمَآ",
            "ٱلْبَشَرِ",
            "وَلِرَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) a human being"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "74:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 81,
          "question": "_____ سَقَرَ",
          "answer": "سَأُصْلِيهِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "سَأُصْلِيهِ",
            "أَتَىٰنَا",
            "وَرَبَّكَ"
          ],
          "translation": "Soon I will drive him"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "سَأُصْلِيهِ _____",
          "answer": "سَقَرَ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "لِّلْبَشَرِ",
            "أَتَىٰنَا",
            "سَقَرَ"
          ],
          "translation": "(into) Hell"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "74:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ أَدْرَىٰكَ مَا سَقَرُ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "لِلْبَشَرِ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "And what"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَمَآ _____ مَا سَقَرُ",
          "answer": "أَدْرَىٰكَ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "فَذَٰلِكَ",
            "أَدْرَىٰكَ",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "can make you know"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ _____ سَقَرُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "فَطَهِّرْ",
            "مَا",
            "عَلَيْهَا",
            "أَتَىٰنَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَمَآ أَدْرَىٰكَ مَا _____",
          "answer": "سَقَرُ",
          "options": [
            "رَهِينَةٌ",
            "سَقَرُ",
            "عَشَرَ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "(is) Hell"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "74:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ تُبْقِى وَلَا تَذَرُ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "مِنَ",
            "إِنْ",
            "لَا",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "لَا _____ وَلَا تَذَرُ",
          "answer": "تُبْقِى",
          "options": [
            "ٱلْبَشَرِ",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "تُبْقِى",
            "مَالًا"
          ],
          "translation": "it lets remain"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "لَا تُبْقِى _____ تَذَرُ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَّمْدُودًا",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "إِنْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "لَا تُبْقِى وَلَا _____",
          "answer": "تَذَرُ",
          "options": [
            "تَذَرُ",
            "ﰀ",
            "عَبَسَ",
            "وَبَنِينَ"
          ],
          "translation": "it leaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "74:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 91,
          "question": "_____ لِّلْبَشَرِ",
          "answer": "لَوَّاحَةٌ",
          "options": [
            "ٱلْيَقِينُ",
            "لَوَّاحَةٌ",
            "فِى",
            "ذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Scorching"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "لَوَّاحَةٌ _____",
          "answer": "لِّلْبَشَرِ",
          "options": [
            "ٱلتَّذْكِرَةِ",
            "لِّلْبَشَرِ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "وَٱلْقَمَرِ"
          ],
          "translation": "the human (skin)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "74:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 93,
          "question": "_____ تِسْعَةَ عَشَرَ",
          "answer": "عَلَيْهَا",
          "options": [
            "وَقَدَّرَ",
            "مِن",
            "عَشَرَ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "Over it"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "عَلَيْهَا _____ عَشَرَ",
          "answer": "تِسْعَةَ",
          "options": [
            "وَلَمْ",
            "ﰬ",
            "سَقَرَ",
            "تِسْعَةَ"
          ],
          "translation": "(are) nine"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "عَلَيْهَا تِسْعَةَ _____",
          "answer": "عَشَرَ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ﰌ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "عَشَرَ"
          ],
          "translation": "teen"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "74:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ثُمَّ",
            "مِّنْهُمْ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "وَمَا _____ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "جَعَلْنَآ",
          "options": [
            "أَدْرَىٰكَ",
            "نَخُوضُ",
            "نُكَذِّبُ",
            "جَعَلْنَآ"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ _____ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبَ",
            "نُكَذِّبُ",
            "هَٰذَآ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "keepers"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ _____ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱلنَّارِ",
          "options": [
            "ٱلنَّارِ",
            "لَإِحْدَى",
            "وَجَعَلْتُ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(of) the Fire"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ _____ مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "وَجَعَلْتُ",
            "وَثِيَابَكَ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا _____ وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "مَلَٰٓئِكَةً",
          "options": [
            "صَعُودًا",
            "مَلَٰٓئِكَةً",
            "ﰨ",
            "ٱمْرِئٍ"
          ],
          "translation": "Angels"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً _____ جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "عِدَّتَهُمْ",
            "سَلَكَكُمْ",
            "ثُمَّ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا _____ عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "جَعَلْنَا",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰆ",
            "جَعَلْنَا",
            "ﰴ"
          ],
          "translation": "We have made"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا _____ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "عِدَّتَهُمْ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "عِدَّتَهُمْ",
            "مَاذَآ",
            "ﰰ"
          ],
          "translation": "their number"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ _____ فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "أَنْ",
            "تَنفَعُهُمْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا _____ لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "فِتْنَةً",
          "options": [
            "فِتْنَةً",
            "ﰭ",
            "فِى",
            "فَقُتِلَ"
          ],
          "translation": "(as) a trial"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً _____ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "لِّلَّذِينَ",
          "options": [
            "لَا",
            "إِلَّا",
            "لِّلَّذِينَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for those who"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ _____ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "هِىَ",
            "يَشَآءَ",
            "يَرْتَابَ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "disbelieve "
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "لِيَسْتَيْقِنَ",
          "options": [
            "سَقَرَ",
            "ﰯ",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "وَكُنَّا"
          ],
          "translation": "that may be certain"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "لِّلْبَشَرِ",
            "مَاذَآ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 111,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "إِلَّا",
            "أَن",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "يُؤْتَىٰ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَظَرَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَيَزْدَادَ",
          "options": [
            "ثُمَّ",
            "وَيَزْدَادَ",
            "ﰶ",
            "ٱلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "and may increase"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ _____ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "فِتْنَةً",
            "فَأَنذِرْ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ _____ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ءَامَنُوٓا۟",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "يَتَقَدَّمَ",
            "إِلَّآ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ _____ وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "إِيمَٰنًا",
          "options": [
            "ﰯ",
            "وَبَسَرَ",
            "سَأُرْهِقُهُۥ",
            "إِيمَٰنًا"
          ],
          "translation": "(in) faith"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا _____ يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰓ",
            "ﰫ",
            "ٱلْكُبَرِ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا _____ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "يَرْتَابَ",
          "options": [
            "تِسْعَةَ",
            "يَرْتَابَ",
            "ﰙ",
            "جُنُودَ"
          ],
          "translation": "may doubt"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ _____ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "نَخُوضُ",
            "ٱمْرِئٍ",
            "ﰏ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ _____ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "أُوتُوا۟",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "قُتِلَ",
            "ﰋ",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "were given"
        },
        {
          "question_id": 121,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ _____ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱلْكِتَٰبَ",
          "options": [
            "ﰏ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "هُوَ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "the Scripture"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ _____ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "تَمْهِيدًا",
            "نُطْعِمُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "and the believers"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ _____ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَلِيَقُولَ",
          "options": [
            "وَلِيَقُولَ",
            "وَلَا",
            "شَآءَ",
            "ٱلْخَآئِضِينَ"
          ],
          "translation": "and that may say"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ _____ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "يَرْتَابَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَلِرَبِّكَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "those"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ _____ قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰨ",
            "فِى",
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى _____ مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "قُلُوبِهِم",
          "options": [
            "قُلُوبِهِم",
            "مُّسْتَنفِرَةٌ",
            "صَعُودًا",
            "مَا"
          ],
          "translation": "their hearts"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم _____ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "مَّرَضٌ",
          "options": [
            "مَّرَضٌ",
            "لَهُۥ",
            "ﰓ",
            "أَدْبَرَ"
          ],
          "translation": "(is) a disease"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ _____ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "عَلَيْهَا",
            "يَشَآءَ",
            "وَٱلْكَٰفِرُونَ",
            "وَٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "and the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ _____ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "مَاذَآ",
          "options": [
            "أَتَىٰنَا",
            "مَاذَآ",
            "كَسَبَتْ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ _____ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "أَرَادَ",
          "options": [
            "ذَكَرَهُۥ",
            "أَرَادَ",
            "وَيَهْدِى",
            "عَشَرَ"
          ],
          "translation": "(does) intend"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ _____ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "ٱللَّهُ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "يَشَآءَ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ _____ مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "بِهَٰذَا",
          "options": [
            "مَن",
            "بِهَٰذَا",
            "وَمَا",
            "قَدَّرَ"
          ],
          "translation": "by this"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا _____ كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "مَثَلًا",
          "options": [
            "ﰭ",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "مَثَلًا"
          ],
          "translation": "example"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا _____ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "إِيمَٰنًا",
            "يَعْلَمُ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ _____ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "يُضِلُّ",
          "options": [
            "يُضِلُّ",
            "أَدْبَرَ",
            "يَوْمَئِذٍ",
            "ٱلْمُجْرِمِينَ"
          ],
          "translation": "does let go astray"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ _____ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "نَظَرَ",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "ﰋ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ _____ يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَثَلًا",
            "سَأُرْهِقُهُۥ",
            "كُلُّ",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن _____ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "يَشَآءُ",
            "إِذَآ",
            "ﰰ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ _____ مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَيَهْدِى",
          "options": [
            "كَلَّآ",
            "جَنَّٰتٍ",
            "نَكُ",
            "وَيَهْدِى"
          ],
          "translation": "and guides"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى _____ يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَن",
            "ﰦ",
            "تِسْعَةَ",
            "يَرْتَابَ"
          ],
          "translation": "whom"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن _____ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "يَشَآءُ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "يَشَآءُ",
            "وَمَهَّدتُّ",
            "ثُمَّ"
          ],
          "translation": "He wills"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ _____ يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "أَرَادَ",
            "ﰃ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "And none"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا _____ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "يَعْلَمُ",
          "options": [
            "ﰁ",
            "يَعْلَمُ",
            "ﰓ",
            "ٱلْمَغْفِرَةِ"
          ],
          "translation": "knows"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ _____ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "جُنُودَ",
          "options": [
            "وَمَنْ",
            "سِحْرٌ",
            "ٱلشَّٰفِعِينَ",
            "جُنُودَ"
          ],
          "translation": "(the) hosts"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ _____ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "بَل",
            "سَقَرُ",
            "مَا",
            "رَبِّكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ _____ هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "ﰭ",
            "إِيمَٰنًا",
            "عَلَيْهَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا _____ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "فَذَٰلِكَ",
            "هُوَ",
            "فَمَا"
          ],
          "translation": "Him"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ _____ هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "ﰶ",
            "وَمَا",
            "ﰂ",
            "يَوْمٌ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا _____ إِلَّا ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "هِىَ",
          "options": [
            "هِىَ",
            "يَوْمٌ",
            "ٱلنَّاقُورِ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "it"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ _____ ذِكْرَىٰ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "إِنْ",
            "ﰧ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "(is) but"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا _____ لِلْبَشَرِ",
          "answer": "ذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰯ",
            "ذِكْرَىٰ",
            "أُوتُوا۟"
          ],
          "translation": "a reminder"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَمَا جَعَلْنَآ أَصْحَٰبَ ٱلنَّارِ إِلَّا مَلَٰٓئِكَةً وَمَا جَعَلْنَا عِدَّتَهُمْ إِلَّا فِتْنَةً لِّلَّذِينَ كَفَرُوا۟ لِيَسْتَيْقِنَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَيَزْدَادَ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوٓا۟ إِيمَٰنًا وَلَا يَرْتَابَ ٱلَّذِينَ أُوتُوا۟ ٱلْكِتَٰبَ وَٱلْمُؤْمِنُونَ وَلِيَقُولَ ٱلَّذِينَ فِى قُلُوبِهِم مَّرَضٌ وَٱلْكَٰفِرُونَ مَاذَآ أَرَادَ ٱللَّهُ بِهَٰذَا مَثَلًا كَذَٰلِكَ يُضِلُّ ٱللَّهُ مَن يَشَآءُ وَيَهْدِى مَن يَشَآءُ وَمَا يَعْلَمُ جُنُودَ رَبِّكَ إِلَّا هُوَ وَمَا هِىَ إِلَّا ذِكْرَىٰ _____",
          "answer": "لِلْبَشَرِ",
          "options": [
            "ﰳ",
            "لِلْبَشَرِ",
            "سَلَكَكُمْ",
            "إِلَّآ"
          ],
          "translation": "to (the) human beings"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "74:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 153,
          "question": "_____ وَٱلْقَمَرِ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "مُعْرِضِينَ",
            "كَلَّا",
            "شَآءَ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "كَلَّا _____",
          "answer": "وَٱلْقَمَرِ",
          "options": [
            "أَهْلُ",
            "ﰞ",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "ذَرْنِى"
          ],
          "translation": "By the moon"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "74:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 155,
          "question": "_____ إِذْ أَدْبَرَ",
          "answer": "وَٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "فَكَّرَ",
            "خَلَقْتُ",
            "وَمَا",
            "وَٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "And the night"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَٱلَّيْلِ _____ أَدْبَرَ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "شَآءَ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "يُؤْتَىٰ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَٱلَّيْلِ إِذْ _____",
          "answer": "أَدْبَرَ",
          "options": [
            "فَإِذَا",
            "أَدْبَرَ",
            "وَثِيَابَكَ",
            "ﰱ"
          ],
          "translation": "it departs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "74:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 158,
          "question": "_____ إِذَآ أَسْفَرَ",
          "answer": "وَٱلصُّبْحِ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "جُنُودَ",
            "وَٱلصُّبْحِ",
            "نَفْسٍۭ"
          ],
          "translation": "And the morning"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَٱلصُّبْحِ _____ أَسْفَرَ",
          "answer": "إِذَآ",
          "options": [
            "سَقَرُ",
            "ﰨ",
            "إِذَآ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "وَٱلصُّبْحِ إِذَآ _____",
          "answer": "أَسْفَرَ",
          "options": [
            "ٱلنَّاقُورِ",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "إِلَّا",
            "أَسْفَرَ"
          ],
          "translation": "it brightens"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "74:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 161,
          "question": "_____ لَإِحْدَى ٱلْكُبَرِ",
          "answer": "إِنَّهَا",
          "options": [
            "إِنَّهَا",
            "أُوتُوا۟",
            "وَٱلْمُؤْمِنُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِنَّهَا _____ ٱلْكُبَرِ",
          "answer": "لَإِحْدَى",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰘ",
            "لَإِحْدَى",
            "يَتَقَدَّمَ"
          ],
          "translation": "(is) surely one"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِنَّهَا لَإِحْدَى _____",
          "answer": "ٱلْكُبَرِ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "ٱلْكُبَرِ",
            "لِّلْبَشَرِ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(of) the greatest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "74:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 164,
          "question": "_____ لِّلْبَشَرِ",
          "answer": "نَذِيرًا",
          "options": [
            "نَذِيرًا",
            "صُحُفًا",
            "ﰜ",
            "ٱلتَّذْكِرَةِ"
          ],
          "translation": "A warning"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "نَذِيرًا _____",
          "answer": "لِّلْبَشَرِ",
          "options": [
            "أُوتُوا۟",
            "لِّلْبَشَرِ",
            "إِنَّهُۥ",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "to (the) human being"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "74:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ شَآءَ مِنكُمْ أَن يَتَقَدَّمَ أَوْ يَتَأَخَّرَ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "شُهُودًا",
            "لِمَن",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "وَلِيَقُولَ"
          ],
          "translation": "To whoever"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "لِمَن _____ مِنكُمْ أَن يَتَقَدَّمَ أَوْ يَتَأَخَّرَ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "سَلَكَكُمْ",
            "مَن",
            "سَقَرُ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "لِمَن شَآءَ _____ أَن يَتَقَدَّمَ أَوْ يَتَأَخَّرَ",
          "answer": "مِنكُمْ",
          "options": [
            "ءَامَنُوٓا۟",
            "إِلَّا",
            "مِنكُمْ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "among you"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "لِمَن شَآءَ مِنكُمْ _____ يَتَقَدَّمَ أَوْ يَتَأَخَّرَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "نَذِيرًا",
            "أَن",
            "يَشَآءَ",
            "قَدَّرَ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "لِمَن شَآءَ مِنكُمْ أَن _____ أَوْ يَتَأَخَّرَ",
          "answer": "يَتَقَدَّمَ",
          "options": [
            "أَوْ",
            "عَنِ",
            "يَتَقَدَّمَ",
            "فِتْنَةً"
          ],
          "translation": "proceed"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "لِمَن شَآءَ مِنكُمْ أَن يَتَقَدَّمَ _____ يَتَأَخَّرَ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "ﰲ",
            "أَوْ",
            "ﰷ",
            "أَهْلُ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "لِمَن شَآءَ مِنكُمْ أَن يَتَقَدَّمَ أَوْ _____",
          "answer": "يَتَأَخَّرَ",
          "options": [
            "يَتَأَخَّرَ",
            "ﰎ",
            "مَثَلًا",
            "لَإِحْدَى"
          ],
          "translation": "stay behind"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "74:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 173,
          "question": "_____ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ رَهِينَةٌ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "كُلُّ",
            "ﰩ",
            "عَلَيْهَا"
          ],
          "translation": "Every"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "كُلُّ _____ بِمَا كَسَبَتْ رَهِينَةٌ",
          "answer": "نَفْسٍۭ",
          "options": [
            "ذِكْرَىٰ",
            "نَفْسٍۭ",
            "إِلَّآ",
            "نَكُ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍۭ _____ كَسَبَتْ رَهِينَةٌ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "فَذَٰلِكَ",
            "لِمَن",
            "أَن",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "for what"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا _____ رَهِينَةٌ",
          "answer": "كَسَبَتْ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "كَسَبَتْ",
            "عَبَسَ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "it has earned"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "كُلُّ نَفْسٍۭ بِمَا كَسَبَتْ _____",
          "answer": "رَهِينَةٌ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "ﰁ",
            "رَهِينَةٌ",
            "ٱلْمُصَلِّينَ"
          ],
          "translation": "(is) pledged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "74:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 178,
          "question": "_____ أَصْحَٰبَ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "بِهَٰذَا",
            "ﰖ",
            "إِلَّآ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "إِلَّآ _____ ٱلْيَمِينِ",
          "answer": "أَصْحَٰبَ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰣ",
            "أَصْحَٰبَ",
            "رَهِينَةٌ"
          ],
          "translation": "(the) companions"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "إِلَّآ أَصْحَٰبَ _____",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِذَآ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "وَبَنِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the right"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "74:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 181,
          "question": "_____ جَنَّٰتٍ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فَمَن",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "فِى",
            "ﰲ"
          ],
          "translation": "In"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "فِى _____ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "أَصْحَٰبَ",
            "تِسْعَةَ",
            "إِلَّا",
            "جَنَّٰتٍ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "فِى جَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "يَتَسَآءَلُونَ",
          "options": [
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "ﰊ",
            "فَطَهِّرْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "asking each other"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "74:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 184,
          "question": "_____ ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "ﰜ",
            "إِنَّهُۥ",
            "ٱلْبَشَرِ"
          ],
          "translation": "About"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "عَنِ _____",
          "answer": "ٱلْمُجْرِمِينَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "كَلَّا",
            "ﰰ",
            "لِمَن"
          ],
          "translation": "the criminals"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "74:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 186,
          "question": "_____ سَلَكَكُمْ فِى سَقَرَ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "بِمَا",
            "مَا",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "What"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "مَا _____ فِى سَقَرَ",
          "answer": "سَلَكَكُمْ",
          "options": [
            "سَلَكَكُمْ",
            "لِءَايَٰتِنَا",
            "إِنَّهُۥ",
            "فَأَنذِرْ"
          ],
          "translation": "led you"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "مَا سَلَكَكُمْ _____ سَقَرَ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ﰘ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "فِى",
            "قُمْ"
          ],
          "translation": "into"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "مَا سَلَكَكُمْ فِى _____",
          "answer": "سَقَرَ",
          "options": [
            "فَٱهْجُرْ",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "وَمَا",
            "سَقَرَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "74:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ لَمْ نَكُ مِنَ ٱلْمُصَلِّينَ",
          "answer": "قَالُوا۟",
          "options": [
            "يَذْكُرُونَ",
            "ﰐ",
            "قَالُوا۟",
            "عَلَى"
          ],
          "translation": "They will say"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "قَالُوا۟ _____ نَكُ مِنَ ٱلْمُصَلِّينَ",
          "answer": "لَمْ",
          "options": [
            "لَمْ",
            "فِى",
            "ﰂ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "قَالُوا۟ لَمْ _____ مِنَ ٱلْمُصَلِّينَ",
          "answer": "نَكُ",
          "options": [
            "نَكُ",
            "أَهْلُ",
            "سَلَكَكُمْ",
            "قَدَّرَ"
          ],
          "translation": "we were"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "قَالُوا۟ لَمْ نَكُ _____ ٱلْمُصَلِّينَ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "وَلَا",
            "مِنَ",
            "يُرِيدُ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "قَالُوا۟ لَمْ نَكُ مِنَ _____",
          "answer": "ٱلْمُصَلِّينَ",
          "options": [
            "يَسِيرٍ",
            "ٱلْمُصَلِّينَ",
            "ﰢ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "those who prayed"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "74:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 195,
          "question": "_____ نَكُ نُطْعِمُ ٱلْمِسْكِينَ",
          "answer": "وَلَمْ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "إِنْ",
            "وَلَمْ",
            "يُضِلُّ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 196,
          "question": "وَلَمْ _____ نُطْعِمُ ٱلْمِسْكِينَ",
          "answer": "نَكُ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "نَكُ",
            "شَآءَ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "we used to"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "وَلَمْ نَكُ _____ ٱلْمِسْكِينَ",
          "answer": "نُطْعِمُ",
          "options": [
            "يَوْمٌ",
            "نُطْعِمُ",
            "كَانَ",
            "ﰞ"
          ],
          "translation": "feed"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "وَلَمْ نَكُ نُطْعِمُ _____",
          "answer": "ٱلْمِسْكِينَ",
          "options": [
            "أَزِيدَ",
            "لَهُۥ",
            "أَهْلُ",
            "ٱلْمِسْكِينَ"
          ],
          "translation": "the poor"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "74:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 199,
          "question": "_____ نَخُوضُ مَعَ ٱلْخَآئِضِينَ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "يُؤْثَرُ",
            "وَلَا",
            "وَكُنَّا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "And we used to"
        },
        {
          "question_id": 200,
          "question": "وَكُنَّا _____ مَعَ ٱلْخَآئِضِينَ",
          "answer": "نَخُوضُ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "نَخُوضُ",
            "قُلُوبِهِم",
            "كَفَرُوا۟"
          ],
          "translation": "indulge in vain talk"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "وَكُنَّا نَخُوضُ _____ ٱلْخَآئِضِينَ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "ٱلْمُجْرِمِينَ",
            "ٱلْكِتَٰبَ",
            "كُلُّ",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "وَكُنَّا نَخُوضُ مَعَ _____",
          "answer": "ٱلْخَآئِضِينَ",
          "options": [
            "يَذْكُرُونَ",
            "ﰌ",
            "إِلَّا",
            "ٱلْخَآئِضِينَ"
          ],
          "translation": "the vain talkers"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "46",
      "ayah_key": "74:46",
      "questions": [
        {
          "question_id": 203,
          "question": "_____ نُكَذِّبُ بِيَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰊ",
            "وَكُنَّا",
            "ﰩ"
          ],
          "translation": "And we used to"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "وَكُنَّا _____ بِيَوْمِ ٱلدِّينِ",
          "answer": "نُكَذِّبُ",
          "options": [
            "نَظَرَ",
            "نُكَذِّبُ",
            "وَلَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "deny"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "وَكُنَّا نُكَذِّبُ _____ ٱلدِّينِ",
          "answer": "بِيَوْمِ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "بِيَوْمِ",
            "ﰲ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "وَكُنَّا نُكَذِّبُ بِيَوْمِ _____",
          "answer": "ٱلدِّينِ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "إِلَّآ",
            "ٱلدِّينِ",
            "وَحِيدًا"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "47",
      "ayah_key": "74:47",
      "questions": [
        {
          "question_id": 207,
          "question": "_____ أَتَىٰنَا ٱلْيَقِينُ",
          "answer": "حَتَّىٰٓ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "يَشَآءُ",
            "وَرَبَّكَ",
            "حَتَّىٰٓ"
          ],
          "translation": "Until"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "حَتَّىٰٓ _____ ٱلْيَقِينُ",
          "answer": "أَتَىٰنَا",
          "options": [
            "ﰐ",
            "أَتَىٰنَا",
            "حُمُرٌ",
            "ﰪ"
          ],
          "translation": "came to us"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "حَتَّىٰٓ أَتَىٰنَا _____",
          "answer": "ٱلْيَقِينُ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "ٱللَّهُ",
            "ﰶ",
            "ٱلْيَقِينُ"
          ],
          "translation": "the certainty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "48",
      "ayah_key": "74:48",
      "questions": [
        {
          "question_id": 210,
          "question": "_____ تَنفَعُهُمْ شَفَٰعَةُ ٱلشَّٰفِعِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "فِى",
            "كَلَّآ",
            "فَمَا",
            "هُوَ"
          ],
          "translation": "Then not"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "فَمَا _____ شَفَٰعَةُ ٱلشَّٰفِعِينَ",
          "answer": "تَنفَعُهُمْ",
          "options": [
            "تَنفَعُهُمْ",
            "يُضِلُّ",
            "ﰆ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "will benefit them"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "فَمَا تَنفَعُهُمْ _____ ٱلشَّٰفِعِينَ",
          "answer": "شَفَٰعَةُ",
          "options": [
            "ٱلشَّٰفِعِينَ",
            "بِمَا",
            "يَذْكُرُونَ",
            "شَفَٰعَةُ"
          ],
          "translation": "intercession"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "فَمَا تَنفَعُهُمْ شَفَٰعَةُ _____",
          "answer": "ٱلشَّٰفِعِينَ",
          "options": [
            "ﰮ",
            "نَكُ",
            "يَشَآءُ",
            "ٱلشَّٰفِعِينَ"
          ],
          "translation": "(of) the intercessors"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "49",
      "ayah_key": "74:49",
      "questions": [
        {
          "question_id": 214,
          "question": "_____ لَهُمْ عَنِ ٱلتَّذْكِرَةِ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ذَكَرَهُۥ",
            "فَمَا",
            "أَدْبَرَ",
            "ٱلْكُبَرِ"
          ],
          "translation": "Then what"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "فَمَا _____ عَنِ ٱلتَّذْكِرَةِ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "شُهُودًا",
            "فَٱصْبِرْ",
            "وَثِيَابَكَ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "(is) for them"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "فَمَا لَهُمْ _____ ٱلتَّذْكِرَةِ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "وَجَعَلْتُ",
            "مَا",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "(that) from"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "فَمَا لَهُمْ عَنِ _____ مُعْرِضِينَ",
          "answer": "ٱلتَّذْكِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْبَشَرِ",
            "ٱلتَّذْكِرَةِ",
            "أَرَادَ",
            "جَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "the Reminder"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "فَمَا لَهُمْ عَنِ ٱلتَّذْكِرَةِ _____",
          "answer": "مُعْرِضِينَ",
          "options": [
            "ﰗ",
            "يَطْمَعُ",
            "هَٰذَآ",
            "مُعْرِضِينَ"
          ],
          "translation": "they (are) turning away"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "50",
      "ayah_key": "74:50",
      "questions": [
        {
          "question_id": 219,
          "question": "_____ حُمُرٌ مُّسْتَنفِرَةٌ",
          "answer": "كَأَنَّهُمْ",
          "options": [
            "كَأَنَّهُمْ",
            "عَبَسَ",
            "ﰑ",
            "يُؤْتَىٰ"
          ],
          "translation": "As if they (were)"
        },
        {
          "question_id": 220,
          "question": "كَأَنَّهُمْ _____ مُّسْتَنفِرَةٌ",
          "answer": "حُمُرٌ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "حُمُرٌ",
            "وَرَبَّكَ",
            "أَدْرَىٰكَ"
          ],
          "translation": "donkeys"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "كَأَنَّهُمْ حُمُرٌ _____",
          "answer": "مُّسْتَنفِرَةٌ",
          "options": [
            "مُّسْتَنفِرَةٌ",
            "ﰤ",
            "أَزِيدَ",
            "عَشَرَ"
          ],
          "translation": "frightened"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "51",
      "ayah_key": "74:51",
      "questions": [
        {
          "question_id": 222,
          "question": "_____ مِن قَسْوَرَةٍۭ",
          "answer": "فَرَّتْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "فَرَّتْ",
            "فَأَنذِرْ",
            "ﰨ"
          ],
          "translation": "Fleeing"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "فَرَّتْ _____ قَسْوَرَةٍۭ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ",
            "ﰟ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "فَرَّتْ مِن _____",
          "answer": "قَسْوَرَةٍۭ",
          "options": [
            "نَذِيرًا",
            "ثُمَّ",
            "ﰶ",
            "قَسْوَرَةٍۭ"
          ],
          "translation": "a lion"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "52",
      "ayah_key": "74:52",
      "questions": [
        {
          "question_id": 225,
          "question": "_____ يُرِيدُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُؤْتَىٰ صُحُفًا مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "قَدَّرَ",
            "لِيَسْتَيْقِنَ",
            "بَلْ",
            "يَسِيرٍ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "بَلْ _____ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُؤْتَىٰ صُحُفًا مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "يُرِيدُ",
          "options": [
            "يُرِيدُ",
            "ﰈ",
            "بَل",
            "أَن"
          ],
          "translation": "Desires"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ _____ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُؤْتَىٰ صُحُفًا مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "كُلُّ",
            "سَقَرُ",
            "وَرَبَّكَ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 228,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ كُلُّ _____ مِّنْهُمْ أَن يُؤْتَىٰ صُحُفًا مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "ٱمْرِئٍ",
          "options": [
            "بِيَوْمِ",
            "وَكُنَّا",
            "فَكَبِّرْ",
            "ٱمْرِئٍ"
          ],
          "translation": "person"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ كُلُّ ٱمْرِئٍ _____ أَن يُؤْتَىٰ صُحُفًا مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ٱلْبَشَرِ",
            "مِّنْهُمْ",
            "سَأُصْلِيهِ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ _____ يُؤْتَىٰ صُحُفًا مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "فِى",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "ٱللَّهُ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن _____ صُحُفًا مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "يُؤْتَىٰ",
          "options": [
            "ﰔ",
            "يُؤْتَىٰ",
            "جَعَلْنَآ",
            "ٱلْكَٰفِرِينَ"
          ],
          "translation": "he may be given"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُؤْتَىٰ _____ مُّنَشَّرَةً",
          "answer": "صُحُفًا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "صُحُفًا",
            "جَعَلْنَآ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "pages"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "بَلْ يُرِيدُ كُلُّ ٱمْرِئٍ مِّنْهُمْ أَن يُؤْتَىٰ صُحُفًا _____",
          "answer": "مُّنَشَّرَةً",
          "options": [
            "ﰊ",
            "فَذَٰلِكَ",
            "مُّنَشَّرَةً",
            "يَتَقَدَّمَ"
          ],
          "translation": "spread out"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "53",
      "ayah_key": "74:53",
      "questions": [
        {
          "question_id": 234,
          "question": "_____ بَل لَّا يَخَافُونَ ٱلْءَاخِرَةَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "صَعُودًا",
            "تِسْعَةَ",
            "ﰢ",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "كَلَّا _____ لَّا يَخَافُونَ ٱلْءَاخِرَةَ",
          "answer": "بَل",
          "options": [
            "ﰔ",
            "كُلُّ",
            "إِلَّا",
            "بَل"
          ],
          "translation": "But"
        },
        {
          "question_id": 236,
          "question": "كَلَّا بَل _____ يَخَافُونَ ٱلْءَاخِرَةَ",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "فَطَهِّرْ",
            "لَّا",
            "كَأَنَّهُمْ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "كَلَّا بَل لَّا _____ ٱلْءَاخِرَةَ",
          "answer": "يَخَافُونَ",
          "options": [
            "يَخَافُونَ",
            "يُؤْتَىٰ",
            "عَلَيْهَا",
            "هِىَ"
          ],
          "translation": "they fear"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "كَلَّا بَل لَّا يَخَافُونَ _____",
          "answer": "ٱلْءَاخِرَةَ",
          "options": [
            "إِنْ",
            "ٱلْءَاخِرَةَ",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "لَمْ"
          ],
          "translation": "the Hereafter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "54",
      "ayah_key": "74:54",
      "questions": [
        {
          "question_id": 239,
          "question": "_____ إِنَّهُۥ تَذْكِرَةٌ",
          "answer": "كَلَّآ",
          "options": [
            "وَيَهْدِى",
            "كَلَّآ",
            "رَبِّكَ",
            "وَٱلْقَمَرِ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "كَلَّآ _____ تَذْكِرَةٌ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَحِيدًا",
            "عِدَّتَهُمْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "Indeed, it"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "كَلَّآ إِنَّهُۥ _____",
          "answer": "تَذْكِرَةٌ",
          "options": [
            "وَرَبَّكَ",
            "ﰢ",
            "جَعَلْنَا",
            "تَذْكِرَةٌ"
          ],
          "translation": "(is) a Reminder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "55",
      "ayah_key": "74:55",
      "questions": [
        {
          "question_id": 242,
          "question": "_____ شَآءَ ذَكَرَهُۥ",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "ﰠ",
            "أَتَىٰنَا",
            "فَمَا",
            "فَمَن"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "فَمَن _____ ذَكَرَهُۥ",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ٱلْمُدَّثِّرُ",
            "عَبَسَ",
            "شَآءَ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "فَمَن شَآءَ _____",
          "answer": "ذَكَرَهُۥ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "قَوْلُ",
            "ذَكَرَهُۥ",
            "لِّلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "(may) pay heed to it"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "56",
      "ayah_key": "74:56",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "نُقِرَ",
            "ﰡ",
            "كَلَّآ"
          ],
          "translation": "And not"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَمَا _____ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "يَذْكُرُونَ",
          "options": [
            "عَشَرَ",
            "يَذْكُرُونَ",
            "صَعُودًا",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "will pay heed"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ _____ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "إِلَّآ",
          "options": [
            "فَذَٰلِكَ",
            "إِلَّآ",
            "عَبَسَ",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ _____ يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "يَتَقَدَّمَ",
            "أَن",
            "وَٱلصُّبْحِ",
            "أَسْفَرَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن _____ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "يَشَآءَ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "عَلَى",
            "يَشَآءَ",
            "ﰳ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 250,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ _____ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "ٱللَّهُ",
          "options": [
            "ٱللَّهُ",
            "وَمَا",
            "يَرْتَابَ",
            "رَهِينَةٌ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ _____ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "هُوَ",
          "options": [
            "هُوَ",
            "فِى",
            "لَهُۥ",
            "نَذِيرًا"
          ],
          "translation": "He"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ _____ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "أَهْلُ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﰈ",
            "أَهْلُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "(is) worthy"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ _____ وَأَهْلُ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "ٱلتَّقْوَىٰ",
          "options": [
            "ﰤ",
            "ٱلتَّقْوَىٰ",
            "جُنُودَ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "to be feared"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ _____ ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "answer": "وَأَهْلُ",
          "options": [
            "وَأَهْلُ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "ﰣ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "and worthy"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "وَمَا يَذْكُرُونَ إِلَّآ أَن يَشَآءَ ٱللَّهُ هُوَ أَهْلُ ٱلتَّقْوَىٰ وَأَهْلُ _____",
          "answer": "ٱلْمَغْفِرَةِ",
          "options": [
            "ٱلْمَغْفِرَةِ",
            "ﰘ",
            "وَلَا",
            "ٱلتَّقْوَىٰ"
          ],
          "translation": "to forgive"
        }
      ]
    }
  ]
}